香港藝人內地發展協進會成立 爭北上機會 冀促進港澳與內地合作

近年不少本地藝人北上內地發展，由演藝界籌組的「香港演藝人內地發展協進會」（演藝內協會）今日在灣仔會展中心舉行成立啟動禮，創會成員有十二人，成龍擔任會長，曾志偉為執行會長，汪明荃及譚詠麟為副會長，其餘創會成員有莫華倫、黃英豪、古天樂、劉偉強、王祖藍、謝霆峰、吳傑莊、張劍。演藝內協會將作為橋樑，為本港演藝人爭取到內地更大發展空間，以及加強與內地交流合作。特首林鄭月娥亦有錄製短片，她形容本港歌影視是文化界的「軟實力」，深化本港和內地在演藝合作是政府重點工作之一。

演藝內協會成立儀式，中港兩地政府部門、演藝院校代表、電影電視發展公司等派代表，以及一眾藝人都有出席，包括寰亞傳媒集團主席兼執行董事林建岳、英皇集團主席楊受成、無線電視助理總經理樂易玲、立法會體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國等。

演藝內協會表示，目標是團結、幫助、跟進業界問題，而五大發展方向，期望發揮內地與港澳間的橋樑角色，促進三地演藝界專業交流，包括場地交流、增加港澳藝人到國內參與製作的機會、加強兩地藝人在職培訓、保送藝人到內地殿堂級學院進修。該會將在香港、北京及橫店設聯絡辦公室。

演藝內協會會長成龍表示，協會成立目的，為了加強兩地合作和溝通，協助香港演藝界人士爭取更多到內地發展機會，當遇到問題時，演藝內協會為業界維權，保障權益，又希望提供多一個渠道給香港年輕人到內地交流，例如到各大電視台或內地高等學府實習上堂。

副會長汪明荃亦指，早在前年10月到北京會見廣電總局、文化部及宣傳部官員，反映業界面對的問題，亦樂見國家主席習近平在《十九大報告》提及未來要推出更多便利港澳居民到內地工作的措施。她指內地對港澳演藝人員北上發展有特定配額，認為內地相關部門可放寬港人參與內地製作的配額限制，讓香港的電影人才及技術交流，達致雙贏。 執行會長曾志偉進就指，內地重視粵港澳大灣區發展，相信香港電影界可把握此機遇，一起發展粵語市場。

成個電影業就係比你地搞彎晒

汪妖婦成世人淨係縮係TVB仲好意思鼓勵人北上

演藝界率先出賣香港

賣港賊

港藝人奶共協會

下一步係開放內地生入學

然後內地生搵食 學年邊學邊做3年搵野做4年 然後身份證變腥港人

辦學店真係好做過景逃

等睇人生馬戲團續集